★職津文件遭彈回頭 不懂繁體字難填表

四十歲的羅女士七年前從內地來港，與一對子女住在深水埗一個月租四千三百元港元的八十呎劏房。為照顧年幼子女，羅女士只能當家務助理，為兩名僱主打工，月入約九千港元。不過，由於平日忙於工作及照顧子女，電視也無暇觀看，加上不太懂繁體字，當年推出低津，亦是經社工落區宣傳時才獲悉。

記者當日全程觀察羅女士填寫職津新表格，她在社工協助下花上廿二分鐘完成，尚未計算稍後整理文件等程序。她填寫工時部分時明顯要社工多加提醒，例如需詳細填寫過去半年的工時狀況。

go back to chi na

至今仍不習慣閱讀及書寫繁體字，「無社工幫手，我唔識填，唔識晒香港啲字」，當中工時證明更考起她。她說做散工有被即時解僱的風險，擔心要求僱主太多會被解僱，「僱主唔會同我簽(工時證明)」，亦表明不願透露個人資料，令她無法取得僱主證明，過去曾遞交工作記錄聲明書但被「彈回頭」，她不禁反問幫助人的事為何會變得繁複艱辛。

填都係數字 最多地址同名 十零廿字
而家叫你作文？
咁都要賴唔識寫嘅咪撚申請囉
死返上去支那啦

Go back to China La Diu

X2

弱智支婦

人地幾歲細路都學到

Go back to 金拱門 la

其實大陸人都睇得明架bo
佢睇唔明會唔會係因為佢書都唔讀得多呀

弱智/村婦

支那女人都叫靠自己雙手搵9K
賤蝻等天滅

咁死返支那囉香港咁難為你

正宗文盲

唔係唔識繁體字

係根本唔識字

老貓你同鄉？

填廿分鐘有錢拎，仲高人工過佢時薪啦。
又要拎著數，但又唔肯付出

怪得邊個啊，屌你老母。
死番大陸啦臭雞

老一輩嘅人講得好啱。識正體中文好容易學殘體，掉返轉頭係好難

所以香港應該大力推行簡體字普通話 等我地既同胞好好容入香港

死返上去啦，嚟咗咁多年自己唔學
淨係怪過社會對佢不公，戇鳩

文盲就死撚返上去啦
俾你生存多幾年咪又係俾人呃到臨老唔過得世

根本冇諗過融入

黎到香港有打工比起伸手攞錢等上公屋申請綜援好

政府帶頭保護公帑免受濫用
班社狗竟然要人放寬
不如唔撚駛交證明直接派錢啦
社狗最中意扮撚哂野話幫人
結果就係害撚左成個社會

我哋香港人就算唔識寫但都會識得睇啲殘體字喇

正宗輸入文盲

專材

唔識字又扮識

新香港人係香港未來

所以話支那雞都係出住比人屌

做雞唔洗識字, 好似班五毛狗嘅老母咁

社工

文盲港

開識字班有so

我97年落黎香港.

back to支那

無我地新移民 香港一早玩完

All are virus

why not love your country?

簡體字就係俾文盲用

Hong Kong is china 🇨🇳

U are Chinese